點解復仇者聯盟3可以咁撚寫實...

呢篇觀後感純碎係小弟自己睇完電影之後既一啲想法，歡迎各位睇左或未睇既巴打一齊討論！
觀後感難免有劇透，請自行斟酌閱讀

呢套戲擁有史上最大既卡士，數唔到咁多個a/b-list演員，亦係Marvel有史以來最高成本既作品。但呢套戲令我最欣賞既就係 雖然有以上提到既各種元素，今集既大佬Thanos既動機都算係交代得幾清楚，亦能夠驅使觀眾去思考，冇被一眾男女星既光芒掩蓋。

Thanos唔係單純想消滅班英雄，亦都唔係想就咁統治全宇宙咁簡單。Thanos不惜犧牲佢最視為重要既野，為既就係令呢個宇宙變成更好既地方。小弟知道睇到呢度你可能會覺得好cliche又有少少肉麻，但係無可否認既係佢既動機的確有令我反思 - 到底係咪真係可行？

Thanos有提到佢既家鄉”泰坦星”因為掌權者冇好好管制繁殖方面既政策，從而令到星球衍生出資源唔夠分既問題，Thanos見證住好多既貧富懸殊，好多痛苦，所以佢就決定提出大屠殺。唔理貧窮或富足，”公平”地殺死一半居民。當然，掌權者們冇批准，以致Thanos要親自郁手。

睇到呢度唔知大家會唔會覺得好熟悉，「人口過剩」，「資源不足」，「貧富懸殊」等字眼又有冇令你唸起現今既中國？又或者未來既香港？喺電影入面，Thanos既手段同英雄或觀眾們既道德觀念相向，從而引起衝突，亦令觀眾覺得Thanos就係壞人。不過，無可否認既係，Thanos既手段都係解決問題既方法，面對住呢啲問題而又無力解決既我地，唔通真係要等Thanos出黎？

小弟就覺得Thanos既方法治標不治本，就算俾佢抹去一半人口，過多十幾廿年咪又係會發生...
唔知各位連登仔又有咩提議呢？認唔認同Thanos既做法？定係有計仔可以真正拯救地球？！

其實隨機殺一半人
即係代表每個人身邊都可能會有好重要人既消失
咁剩返係到既人係又點會開心
滅哂成個星球再搞移居咪仲好

認同樓主

光明會

係唔開心架，但係佢有舉例Gamora既家鄉生活質素的確好左
失去至親雖然係唔開心 但係久而久之就會淡去 尤其是下一代出世之後

俾著我我一定唔會諗到係講緊中國

中國人就算得返一半都仲係毒瘤

呢個真
其實我都幾肯定Marvel唔係想諷刺中國既
不過係小弟自己on9多野唸啫

做乜要全宇宙陪你死一半
以佢實力，自己統治個泰坦星易如反掌啦
統治咗之後再實行生育政策咪得囉
使乜搞咁大壇野要半個宇宙陪葬呢？
跟本成個動機就好薄弱

Titans 係滅亡左，人口過剩，資源不足，無得管
Titans 族群個個都差不多應該，最多Thanos勁少少，但群鬥未必贏硬

點解會令你投射左去中國而唔係全世界

小弟冇你咁宏觀嘛
而且呢個問題中國同香港都算嚴重既，尤其是中國因為人口眾多變相令到人命越黎越冇價值 Thanos可能都係咁唸所以覺得殺一半都ok
而美隊嗰句We don’t trade lives就係counter緊呢樣野

睇來你睇戲無集中泰坦星，泰坦星最後無聽Thanos講所以變成廢星球並唔係佢滅左泰坦星

巴打你啱 唔該曬你幫我補充翻

變形金鋼 第3集 奸角要地球所有既水 黎救自己既星球同家人 其實有咩唔岩
如果談判 傾計係有效既話 就唔洗打啦

其實耗盡星球資源之前man of steel都探討過，
krypton耗盡星球資源選擇控制人出生計劃生育＆搵其他星殖民，
thanos 只係用殺人來平衡人口＆星球資源
其實復仇者聯盟3講都唔係咩新鮮野

賓Affleck 請找數, 全家生腦癌

屌~ 希特拉做過添啦

btw 開左個post 搵你, 得閒應下thanks

幾百年都有la，呢個問題，不過都係冇答案

樓主識玩！

係連登你總之係反大陸野，無論有冇point都一定大把人撐你！

負評我既=5毛

冇人識你呀 仲mos

幾隻傻西狗又走出來吠

等我每個a3 post都回下post等你幾隻吠攪爛其他人post先

果種消失法好似聖經既被提

個種消失feel又唔會話好傷心
好公平，隨機死一半，冇爆炸冇慘叫，只係簡單地化為虛無

簡直係極致

個idea 其實好多戲有講過，不過我都係buy呢個版本多過單純為左溝女而殺人。